\section{\textit{Event Monitor}}
\label{sec:monitor}
\begin{description}
    \item[VATSIM Callsign] \new{LPPT\_MON}
    \item[Callsign] \textit{Event Monitor}
    \item[Facility] \new{OBS}
    \item[Frequência] N/A
\end{description}
Este ano introduzimos esta nova posição. O objectivo é simples, garantir que o controlo de tráfego aéreo em Lisboa está a fluir de acordo com o previsto, sem atrasos evitáveis, se necessário com a substituição (temporária) de controladores.

O monitor deve, sempre que possível, observar todas as posições de controlo e agilizar a comunicação entre estas, e servir de apoio a qualquer dificuldade com que os controladores se deparem.

\subsection{Responsabilidades}
\subsubsection{Substituição de Controladores}
O monitor pode decretar a substituição de qualquer controlador, desde de que este não esteja a demonstrar capacidade de gerir o volume de tráfego.

O controlador substituído deverá retomar a posição que deixou, assim que as condições de tráfego retornem a um volume comportado por este e esteja ainda dentro do período de escala do controlador.

Exclui-se desta medida situações geradas por tráfego no Aeródromo de Cascais. O monitor deverá indicar alguém para assumir a torre do Aeródromo, ou, e exclusivamente enquanto o tráfego assim o requer, assumir a posição ele mesmo.

\subsubsection{Scheduled Flights}
Por forma a garantir um fluxo de tráfego regular e que os \textit{slots} sejam respeitados, será disponibilizado a todos os controladores acesso a um documento \textit{Google Sheets} para gestão tanto de voos marcados como de outros voos.

O monitor deverá, sempre que o controlador de \textit{delivery} o ache necessário, auxiliar no preenchimento das \textit{tags} com a hora de \textit{slot}.


\subsubsection{ATIS}
Garantir que é disponibilizada a ATIS de Lisboa, quer por acção própria ou garantindo que essa responsabilidade seja atribuída a um controlador.